「請先讓車上乘客落車 多謝合作」

地鐵黃衫波板糖人—地鐵精心設計的一個鬧鐘

早上八時半，地鐵站無數的打工仔，內心不約而同地說著同一句說話—「好眼訓呀」。

與此同時，一群專業、熱心服務的黃衫軍正以友善、和藹可親的態度，喚醒等車的打工仔。

「請先讓車上乘客落車，然後上車，多謝合作」
「上左車既乘客請盡量行入車箱中間，多謝合作」
「上唔到車既乘客請返回黃線後面等車」
「攜帶大型行李既乘客請使用升降機」

也許你內心會質疑：
為何提醒別人排隊和小心空隙要以這麼大的音量
為何對乘客講話要用對殺父仇人的聲線和態度
為何一句多謝合作是那麼的虛偽
為何建議變了命令
為何對插隊的內地旅客和長者視若無睹
等等等等等等

讓我告訴你，他們是地鐵公司重金禮聘，維持打工仔精神的專業團隊。試比較一下家中的鬧鐘和黃衫軍的吵鬧聲線，顯然是高下立見。地鐵公司深明此道理，訓練出一群專業鬧鐘團隊，目的是以高分具音波炮，喚醒沉睡的打工仔，維持社會正常運作，為香港建立更佳的國際金融中心形象。

完成一天辛勞的工作，你仍然會看見黃衫軍繼續努力以音波炮進行攻擊喚睡市民。咦？工作時間不是過了嗎？他們只想提醒你，家中仍然是辦公室，只需一封電郵、一個來電、一個訊息。家中頓時演變成辦公室。即使離開了工作崗位，你必須打醒十二分精神，緊記你的時間是公司的資產。

每日辛勞工作，乘車時更有專業的鬧鐘團隊為打工仔打打氣，每一次聽到他們使出音波絕招，我只擔心身心俱疲的打工仔，把他們的說話內容變成.........

「由於大圍站發生墮軌意外，本班車將稍為延遲」

他們不再是鬧鐘，而是這個都市的喪鐘。

筆者在此感激各位嘈撚到仆街的黃衫軍。

正評。班友（尤其c9果d）真係煩到想叫佢收聲。人肉錄音機咁。請咁多黃衫燃，減價好過喇

以前都係舉個牌
禁個會響既東西提你唔好過黃線/衝門
而家

其實佢地都係機械式
無表情 無情緒
只想嗌到快d收工

有聲

問題係好撚嘈

「上左車既乘客請盡量行入車箱中間，多謝合作」

香港仲有好多人未上車
所以唔行入車箱中間

啲撚屌識聽就唔撚洗咁嘈
未撚落完車就沖上車
上車企正門口
拖喼又唔撚搭lift
啲廢老又sip位又唔撚識睇箭咀on99
諗起都把幾火

渣過地鐵就明冇班minions
繁忙時間閂門會搞勁耐
然後高層就會屌鳩你delay no more

利申已quit

每次都同廢老進行激烈既身體碰撞

唔好再講又嬲又sad

繁忙時間大家幫幫手行入啲